# Isu etika

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Jangan menyokong syarikat ini yang tidak mempunyai etika"

"Syarikat anda tidak boleh dipercayai. Anda mengaku menguatkuasakan DMCA tetapi mempunyai banyak tuntutan mahkamah kerana tidak melakukannya."

"Mereka hanya menapis mereka yang mempersoalkan etika mereka."

"Saya rasa kebenaran itu menyusahkan dan lebih baik disembunyikan dari pandangan orang ramai."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>klik saya

## CloudFlare mengancam orang
</summary>


Cloudflare menghantar e-mel spam kepada pengguna bukan Cloudflare.

- Hantar e-mel hanya kepada pelanggan yang telah memilih
- Apabila pengguna mengatakan "berhenti", kemudian berhenti menghantar e-mel

Sederhana itu. Tetapi Cloudflare tidak peduli.
Cloudflare mengatakan bahawa menggunakan perkhidmatan mereka dapat menghentikan semua spammer atau penyerang.
Bagaimana kita boleh menghentikan Cloudflare tanpa mengaktifkan Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Alih keluar ulasan pengguna
</summary>


Ulasan negatif penapis Cloudflare.
Sekiranya anda menghantar teks anti-Cloudflare di Twitter, anda berpeluang mendapatkan balasan daripada pekerja Cloudflare dengan mesej "Tidak, bukan".
Sekiranya anda menyiarkan ulasan negatif di mana-mana laman web ulasan, mereka akan cuba menapisnya.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Kongsi maklumat peribadi pengguna
</summary>


Cloudflare mempunyai masalah gangguan besar-besaran.
Cloudflare berkongsi maklumat peribadi mereka yang mengadu mengenai laman web yang dihoskan.
Kadang-kadang mereka meminta anda memberikan ID sebenar anda.
Sekiranya anda tidak mahu diganggu, diserang, disapu atau dibunuh, lebih baik anda menjauhkan diri dari laman web Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Permintaan korporat untuk sumbangan amal
</summary>


CloudFlare meminta sumbangan amal.
Amat mengerikan bahawa sebuah syarikat Amerika akan meminta amal bersama dengan organisasi bukan keuntungan yang mempunyai tujuan yang baik.
Sekiranya anda suka menyekat orang atau membuang masa orang lain, anda mungkin ingin memesan beberapa pizza untuk pekerja Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Menamatkan laman web
</summary>


Apa yang akan anda lakukan sekiranya laman web anda hilang secara tiba-tiba?
Terdapat laporan bahawa Cloudflare menghapus konfigurasi pengguna atau menghentikan perkhidmatan tanpa sebarang amaran, secara senyap.
Kami mencadangkan anda mencari pembekal yang lebih baik.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Diskriminasi vendor penyemak imbas
</summary>


CloudFlare memberikan perlakuan istimewa kepada mereka yang menggunakan Firefox sambil memberikan perlakuan bermusuhan kepada pengguna bukan Penyemak Imbas Tor berbanding Tor.
Pengguna Tor yang dengan betul menolak untuk melaksanakan javascript bebas juga menerima perlakuan bermusuhan.
Ketidaksamaan akses ini adalah penyalahgunaan netraliti rangkaian dan penyalahgunaan kuasa.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Kiri: Penyemak Imbas Tor, Kanan: Chrome. Alamat IP yang sama.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Kiri: Javascript Penyemak Imbas Dinyahdayakan, Kuki Diaktifkan
- Kanan: Javascript Chrome Diaktifkan, Kuki Dinyahaktifkan

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (penyemak imbas kecil) tanpa Tor (Clearnet IP)

| ***Penyemak Imbas*** | ***Akses rawatan*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript diaktifkan) | akses dibenarkan |
| Firefox (Javascript diaktifkan) | akses merosot |
| Chromium (Javascript diaktifkan) | akses merosot |
| Chromium or Firefox (Javascript dilumpuhkan) | akses dinafikan |
| Chromium or Firefox (Kuki dilumpuhkan) | akses dinafikan |
| QuteBrowser | akses dinafikan |
| lynx | akses dinafikan |
| w3m | akses dinafikan |
| wget | akses dinafikan |


Mengapa tidak menggunakan butang Audio untuk menyelesaikan cabaran mudah?

Ya, ada butang audio, tetapi tidak selalu berfungsi berbanding Tor.
Anda akan mendapat mesej ini apabila anda mengkliknya:

```
Cuba lagi nanti
Komputer atau rangkaian anda mungkin menghantar pertanyaan automatik.
Untuk melindungi pengguna kami, kami tidak dapat memproses permintaan Anda sekarang.
Untuk maklumat lebih lanjut, lawati halaman bantuan kami
```

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Penindasan pengundi
</summary>


Pengundi di negeri AS mendaftar untuk memilih akhirnya melalui laman web setiausaha negara di negeri tempat tinggal mereka.
Pejabat setiausaha negara yang dikendalikan oleh Republikan terlibat dalam penindasan pengundi dengan melayari laman web setiausaha negara melalui Cloudflare.
Perlakuan Cloudflare yang memusuhi pengguna Tor, kedudukan MITMnya sebagai titik pengawasan global terpusat, dan peranannya yang merugikan secara keseluruhan menjadikan calon pemilih enggan mendaftar.
Kaum liberal khususnya cenderung untuk menjaga privasi.
Borang pendaftaran pemilih mengumpulkan maklumat sensitif mengenai kecenderungan politik pengundi, alamat fizikal peribadi, nombor keselamatan sosial, dan tarikh lahir.
Sebilangan besar negeri hanya menyediakan sebahagian daripada maklumat tersebut untuk umum, tetapi Cloudflare melihat semua maklumat itu ketika seseorang mendaftar untuk memilih.

Perhatikan bahawa pendaftaran kertas tidak melanggar Cloudflare kerana pekerja kakitangan kemasukan data setiausaha negara kemungkinan akan menggunakan laman web Cloudflare untuk memasukkan data.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org adalah laman web terkenal untuk mengumpulkan undi dan mengambil tindakan.
“orang di mana sahaja memulakan kempen, menggerakkan penyokong, dan bekerjasama dengan pembuat keputusan untuk mencari jalan keluar.”
Malangnya, banyak orang tidak dapat melihat perubahan.org sama sekali kerana penapis agresif Cloudflare.
Mereka dihalangi menandatangani petisyen itu, sehingga mengecualikannya dari proses demokrasi.
Menggunakan platform non-cloudflared lain seperti OpenPetition membantu menyelesaikan masalah tersebut.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- "Athenian Project" Cloudflare menawarkan perlindungan peringkat perusahaan percuma ke laman web pilihan raya negeri dan tempatan.
Mereka mengatakan "konstituen mereka dapat mengakses maklumat pilihan raya dan pendaftaran pemilih" tetapi ini adalah pembohongan kerana banyak orang tidak dapat melayari laman web ini sama sekali.

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Mengabaikan pilihan pengguna
</summary>


Sekiranya anda memilih untuk tidak memilih sesuatu, anda tidak akan menerima e-mel mengenainya.
Cloudflare mengabaikan pilihan pengguna dan berkongsi data dengan syarikat pihak ketiga tanpa persetujuan pelanggan.
Sekiranya anda menggunakan pelan percuma mereka, kadangkala mereka akan menghantar e-mel kepada anda yang meminta untuk membeli langganan bulanan.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Berbohong mengenai pemadaman data pengguna
</summary>


Menurut blog pelanggan ex-cloudflare ini, Cloudflare berbohong mengenai penghapusan akaun.
Pada masa kini, banyak syarikat menyimpan data anda setelah anda menutup atau membuang akaun anda.
Sebilangan besar syarikat yang baik menyebutkannya dalam polisi privasi mereka.
Cloudflare? Tidak.

```
2019-08-05 CloudFlare menghantar saya pengesahan bahawa mereka telah membuang akaun saya.
2019-10-02 Saya menerima e-mel dari CloudFlare "kerana saya adalah pelanggan"
```

Cloudflare tidak tahu mengenai perkataan "buang".
Sekiranya ia benar-benar dikeluarkan, mengapa bekas pelanggan ini mendapat e-mel?
Dia juga menyebut bahawa dasar privasi Cloudflare tidak menyebut tentangnya.

```
Dasar privasi baru mereka tidak menyebut tentang menyimpan data selama setahun.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Bagaimana anda boleh mempercayai Cloudflare jika dasar privasi mereka adalah LIE?

</details>

---

<details>
<summary>klik saya

## Simpan maklumat peribadi anda
</summary>


Memadamkan akaun Cloudflare adalah tahap sukar.

```
Kirimkan tiket sokongan menggunakan kategori "Akaun",
dan meminta penghapusan akaun di badan mesej.
Anda mesti tidak mempunyai domain atau kad kredit yang dilampirkan ke akaun anda sebelum meminta penghapusan.
```

Anda akan menerima e-mel pengesahan ini.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Kami telah mulai memproses permintaan penghapusan anda" tetapi "Kami akan terus menyimpan maklumat peribadi anda".

Bolehkah anda "mempercayai" ini?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Sila terus ke halaman seterusnya:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ms.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
